%表題   GRPH1 基本グラフィックルーチンライブラリ
%
%履歴
%\Drireki{
%         94/01/06 酒井敏   (5.x版)
%         94/04/04 塩谷雅人
%         94/10/15 酒井敏, 塩谷雅人
%        }
%
%  \Dchapter{SGPACK : SGKS 基本グラフィックルーチン}

\section{サブルーチンのリスト}

%\begin{description}
%\item {\bf コントロール} \\
\subsubsection {コントロール}
  \begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt SGOPN}			& 出力装置のオープン. \\
    {\tt SGFRM}			& フレームの設定. \\
    {\tt SGSCMN}			& カラーマップの変更. \\
    {\tt SGCLS}			& 出力装置のクローズ. \\
    {\tt SG}{\it p}{\tt GET(CP,IPARA)}	& 内部変数の参照. \\
    {\tt SG}{\it p}{\tt SET(CP,IPARA)}	& 内部変数の設定. \\
    {\tt SG}{\it p}{\tt STX(CP,IPARA)}	& 内部変数の設定
                                  (実行時オプションによる変更を許す).
  \end{tabular}
  \end{quote}

%\item {\bf 正規化変換} \\
\subsubsection{\bf 正規化変換}

  \begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt SGSVPT(VXMIN,VXMAX,VYMIN,VYMAX)}	& ビューポートの設定. \\
    {\tt SGSWND(UXMIN,UXMAX,UYMIN,UYMAX)}	& ウインドウの設定. \\
    {\tt SGSSIM(SIMFAC,VXOFF,VYOFF)}	& 相似変換の設定. \\
    {\tt SGSMPL(PLX,PLY,PLROT)}		& 地図投影の極の設定. \\
    {\tt SGSTRN(ITR)}		& 変換関数の番号による設定.\\
%   {\tt SGSTRC(CTR)}		& 変換関数の名称または略号による設定.\\
    {\tt SGSTRF}		& 変換関数の確定.\\
    {\tt SGSCWD}		& 相似変換の設定.
  \end{tabular}
  \vspace{1em}

  この他に, パラメタ参照ルーチンとして {\tt SGQVPT}, {\tt SGQWND},
  {\tt SGQSIM}, {\tt SGQMPL}, {\tt SGQTRN} がある.
  \end{quote}
  
%\item {\bf ポリライン} \\
\subsubsection{ポリライン}
  \begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt SGPLZU(N,UPX,UPY,ITYPE,INDEX)}	& U 座標系で折れ線を描く. \\
    {\tt SGPLZV(N,VPX,VPY,ITYPE,INDEX)}	& V 座標系で折れ線を描く. \\
    {\tt SGPLZR(N,RPX,RPY,ITYPE,INDEX)}	& R 座標系で折れ線を描く. \\
    {\tt SGPLXU(N,UPX,UPY,ITYPE,INDEX,ICOLOR)}	& U 座標系で折れ線を描く. \\
    {\tt SGPLXV(N,VPX,VPY,ITYPE,INDEX,ICOLOR)}	& V 座標系で折れ線を描く. \\
    {\tt SGPLXR(N,RPX,RPY,ITYPE,INDEX,ICOLOR)}	& R 座標系で折れ線を描く. \\
    {\tt SGPLU(N,UPX,UPY)}	& U 座標系で折れ線を描く. \\
    {\tt SGPLV(N,VPX,VPY)}	& V 座標系で折れ線を描く. \\
    {\tt SGPLR(N,RPX,RPY)}	& R 座標系で折れ線を描く. \\
    {\tt SGSPLT(ITYPE)}		& ラインタイプの設定. \\
    {\tt SGSPLI(INDEX)}		& ラインインデクスの設定. \\
    {\tt SGSPLC(CHAR)}		& ラベルの文字列設定. \\
    {\tt SGSPLS(RSIZE)}		& ラベルの文字高設定. \\
    {\tt SGNPLC}		& ラベルの最後の文字番号を増やす. \\
  \end{tabular}
  \vspace{1em}


  この他に, パラメタ参照ルーチンとして {\tt SGQPLT}, {\tt SGQPLI},
  {\tt SGQPLC}, {\tt SGQPLS} がある.
  \end{quote}

%\item {\bf ポリマーカー} \\
\subsubsection { ポリマーカー}
  \begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{6cm}}
    {\tt SGPMZU(N,UPX,UPY,ITYPE,INDEX,RSIZE)} & U 座標系でマーカー列を描く. \\
    {\tt SGPMZV(N,VPX,VPY,ITYPE,INDEX,RSIZE)} & V 座標系でマーカー列を描く. \\
    {\tt SGPMZR(N,RPX,RPY,ITYPE,INDEX,RSIZE)} & R 座標系でマーカー列を描く. \\
    {\tt SGPMXU(N,UPX,UPY,ITYPE,INDEX,ICOLOR,RSIZE)} & U 座標系でマーカー列を描く. \\
    {\tt SGPMXV(N,VPX,VPY,ITYPE,INDEX,ICOLOR,RSIZE)} & V 座標系でマーカー列を描く. \\
    {\tt SGPMXR(N,RPX,RPY,ITYPE,INDEX,ICOLOR,RSIZE)} & R 座標系でマーカー列を描く. \\
    {\tt SGPMU(N,UPX,UPY)}	& U 座標系でマーカー列を描く. \\
    {\tt SGPMV(N,VPX,VPY)}	& V 座標系でマーカー列を描く. \\
    {\tt SGPMR(N,RPX,RPY)}	& R 座標系でマーカー列を描く. \\
    {\tt SGSPMT(ITYPE)}		& マーカータイプの設定. \\
    {\tt SGSPMI(INDEX)}		& マーカーのラインインデクスの設定. \\
    {\tt SGSPMS(RSIZE)}		& マーカーの大きさ設定. \\
  \end{tabular}
  \vspace{1em}


  この他に, パラメタ参照ルーチンとして {\tt SGQPMT}, {\tt SGQPMI},
  {\tt SGQPMS} がある.
  \end{quote}

%\item {\bf テキスト} \\
\subsubsection {テキスト}
  \begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{6cm}}
    {\tt SGTXZU(UX,UY,CHARS,RSIZE,IROTA,ICENT,INDEX)}
				& U 座標系で文字列を描く. \\
    {\tt SGTXZV(VX,VY,CHARS,RSIZE,IROTA,ICENT,INDEX)}
				& V 座標系で文字列を描く. \\
    {\tt SGTXZR(RX,RY,CHARS,RSIZE,IROTA,ICENT,INDEX)}
				& R 座標系で文字列を描く. \\
    {\tt SGTXXU(UX,UY,CHARS,RSIZE,IROTA,ICENT,INDEX,ICOLOR)}
				& U 座標系で文字列を描く. \\
    {\tt SGTXXV(VX,VY,CHARS,RSIZE,IROTA,ICENT,INDEX,ICOLOR)}
				& V 座標系で文字列を描く. \\
    {\tt SGTXXR(RX,RY,CHARS,RSIZE,IROTA,ICENT,INDEX,ICOLOR)}
				& R 座標系で文字列を描く. \\
    {\tt SGTXU(UX,UY,CHARS)} 	& U 座標系で文字列を描く. \\
    {\tt SGTXV(VX,VY,CHARS)} 	& V 座標系で文字列を描く. \\
    {\tt SGTXR(RX,RY,CHARS)} 	& R 座標系で文字列を描く. \\
    {\tt SGSTXS(RSIZE)}		& 文字の高さ設定. \\
    {\tt SGSTXR(IROTA)}		& 文字列の角度の設定. \\
    {\tt SGSTXI(INDEX)}		& 文字列のラインインデクスの設定. \\
    {\tt SGSTXC(ICENT)}		& 文字列のセンタリングオプション設定. \\
  \end{tabular}
  \vspace{1em}


  この他に, パラメタ参照ルーチンとして {\tt SGQTXS}, {\tt SGQTXR},
  {\tt SGQTXI}, {\tt SGQTXC} がある.
  \end{quote}

%\item {\bf トーン} \\
\subsubsection{トーン}
  \begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{6cm}}
    {\tt SGTNZU(N,UPX,UPY,ITPAT)} & U 座標系で多角形領域の塗りつぶし. \\
    {\tt SGTNZV(N,VPX,VPY,ITPAT)} & V 座標系で多角形領域の塗りつぶし. \\
    {\tt SGTNZR(N,RPX,RPY,ITPAT)} & R 座標系で多角形領域の塗りつぶし. \\
    {\tt SGTNXU(N,UPX,UPY,ITPAT,ICOLOR)} & U 座標系で多角形領域の塗りつぶし. \\
    {\tt SGTNXV(N,VPX,VPY,ITPAT,ICOLOR)} & V 座標系で多角形領域の塗りつぶし. \\
    {\tt SGTNXR(N,RPX,RPY,ITPAT,ICOLOR)} & R 座標系で多角形領域の塗りつぶし. \\
    {\tt SGTNU(N,UPX,UPY)} 	& U 座標系で多角形領域の塗りつぶし. \\
    {\tt SGTNV(N,VPX,VPY)} 	& V 座標系で多角形領域の塗りつぶし. \\
    {\tt SGTNR(N,RPX,RPY)} 	& R 座標系で多角形領域の塗りつぶし. \\
    {\tt SGSTNP(ITPAT)}		& トーンパターン番号設定. \\
  \end{tabular}
  \vspace{1em}


  この他に, パラメタ参照ルーチンとして {\tt SGQTNP}
  がある.
  \end{quote}
%\end{description}

\section{関数のリスト}

\subsubsection {文字関数}
  \begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt CSGI}			& 文字番号に対応する文字を返す. \\
    {\tt ISGC}			& 文字に対応する文字番号を返す. \\
  \end{tabular}
  \end{quote}

\subsubsection {色関数}
  \begin{quote}
  \begin{tabular}{lp{10cm}}
    {\tt ISGRGB}			& RGB値をパックする.
  \end{tabular}
  \end{quote}
